龍友強力電筒照 萌爆貓頭鷹疑搬竇

慈雲山萌爆貓頭鷹BB，領角鴞貓頭鷹一家七口寄居在一棵鳳鳯木樹上，父母忘於照顧5隻貓頭鷹BB，連日來輪流餵食，貓頭鷹BB剛長出少量羽毛，便跳跳紮學飛四處探索新世界，飛不起來便跌倒至樹底的草地上，吸引百名龍友拍友及大批市民圍觀。

但今天貓頭鷹一家疑被龍友用電筒照射滋擾，已移居到附近另一棵樹上，現場所見有人用電筒將光線直接照向鳥巢，圍觀人士不值所為報警，警員到場作出勸喻。

曾參與撲救油麻地嘉利大廈大火的退休消防員明哥表示，康文署職員將附近圍封處理非常好，令無聊人士及小朋友不能走近騷擾到鳥兒，貓頭鷹出現不超過兩星期，相思及豬屎渣(鵲鴝)等其他雀鳥通常一星期至十日便會飛走，貓頭鷹BB出現了約兩星期，「噚日仲見到佢喺樹上想飛，但飛唔到，今日就見到貓頭鷹BB喺另一棵樹頂上」。明哥對有人用電筒照射貓頭鷹，「有啲過咗火位，噚日連閃光燈都唔畀用」，貓頭鷹父母可能覺得BB受到騷擾改遷到另一棵樹。

陳先生表示，早上6時許來到公園，即發現有人用電筒照向貓頭鷹鳥巢，啲人用膠紙將電筒綑綁在鐵欄上，鐵欄上寫有警告字句，發覺好過份於是報警，當時有人回應稱「唔開燈影唔到啊」，期間電筒剛好無電，龍友亦立刻將電筒解下，警員稍後到場，警告在場龍友後離開。陳先生續指自己嘗試拍照，發現用大光圈及調高相機的ISO，也可以拍到靚相，毋須使用電筒。

住在區內的6歲妹妹小如希望一睹貓頭鷹BB風采，中午在媽媽陪同下到公園，「未見過（貓頭鷹），淨係喺新聞見過，今日未見到」。

攝影發燒友盧先生，之前從未拍攝過貓頭鷹，今早7時便到公園等候貓頭鷹BB現身攝入鏡頭，直至中午「見到有5隻，但只係影到3隻半」，會一直在現場等候直至體力支持不住為止，就算「落雨都唔會走」。

康文署職員已即時將附近一帶圍封，以免野生雀鳥受到滋擾，漁護署發言人回應，過去數天晚上都有派人到上述公園視察貓頭鷹的情況，有需要時向龍友作出勸喻，指其中兩隻貓頭鷹BB羽翼已漸長，牠們是因學飛而到達地面，愛護動物協會發言人指，應宜保持10米距離觀賞。

貓頭鷹: 屌你老母，返去照你老母西

五毛waiwaiwai

成班岸鳩龍友賣得起支長鏡就扮藝術家

龍友

盡見香港人既自私

有錢無品

曾參與撲救油麻地嘉利大廈大火的退休消防員明哥表示

成班自私精

洗唔洗咁撚長

香港啲龍友影野生動物好似影𡃁模一樣，人哋外國人影生態，係自己去野外慢慢觀察慢慢影，香港啲龍友係：邊度發現奇珍異品，即刻whatsapp 比其他龍友知，一窩蜂走晒去影，影完收檔，根本同蝗蟲冇分別

小農dna

阻撚住人地訓教

x2
佢救過火 關貓頭鷹撚事

屌，打雀要夠清，影羽毛細胞組織嘅嘢你地識春咩

中國人
影完打飛機

有咩咁好影?

真係阻撚住晒，有冇得整爛啲機

幾隻雀都影一餐

你話呢班人平時嘅生活係幾咁無聊刻板同埋苦悶呢

長鏡頭 根本就係象徵陽具

呢班人平時性壓抑 得唔到釋放

咪買支大炮周圍隊黎隊去囉

唔講，就咁睇相，重以為成班影尼斯湖水怪

呢啲正仆街 分分鐘嚇到貓頭鷹父母棄巢唔理啲仔女

到時又有善心人執啲bb番屋企養

貓頭鷹唔嚇得，好容易嚇死
仲要去照人地係咪傻撚左

係咪冇去過嘉道理農場？

成班on撚79
有咩咁特別

支大炮去米埔遠距離影雀就差唔多
咁撚近，求其一支16x光學鏡都得啦

唔講仲依為係西藏影雪豹

成班人都唔知做乜鳩

當時有人回應稱「唔開燈影唔到啊

影唔到咪唔好影囉，你影相大撚晒，不如擔條梯揣上去影吖笨柒，咪實影到囉，咁撚自私嘅不知所謂

連登仔show 下條巨龍已經可以嚇死全部人

咪就係 去東京見到有條女係街做promo 唔知貓頭鷹cafe定點 有兩隻貓頭鷹係手撚下咁

唔講仲以為有玩具鴨影

支鏡唔夠勁就咪撚學人影啦

屌你老母
前世未見過貓頭鷹咩
班所謂「龍友」同埋一大班on9齊齊去搞9 d小動物
咁大個人真係不知所謂

你估班龍友真係影貓頭鷹
佢地影德愛咋

成班on9

呢班龍友真係鳩鳩地
試下先自己個仔出黎俾幾廿碌炮圍住呀，你都唔得啦下話

自私又冇品

成班人係到趁熱鬧

D龍友正人渣

共狗共毒果加一大班港豬自J麻醉膠，港癌也！！！

當時有人回應稱「唔開燈影唔到啊」

咁咪唔好影囉

想引德愛妹

不過多tb

買得枝炮連d基本set iso 光圈 快門都唔撚識 仲要用閃光燈

小小嘢就狗衝去影餐飽

幾十個龍友影貓頭鷹呢個景都好難得
又唔見佢地影下自己幾撚自撚私

發現新大陸乎？